啲小動物好地地你要逼佢加入人類嘅生活

人類就話自己冇得揀一出世生喺呢個家庭就要係呢個「屋企」生活。

啲小動物明明天生天養有自己嘅生命，以大地為家自然為母，你班人類就間硬搵佢做寵物逼佢加入你呢個「屋企」，管制佢，限制佢，令到佢冇真正嘅自由，根本佢生出來就唔係你嘅寵物，佢同你無親無故，唔同品種河水不犯井水，養寵物呢個概念根本就同古代人買賣奴隸冇分別！

但你班愛動物虛偽撚根本就無諗過呢點，一味單向以為自己「有愛心」，俾動物一個家

所謂當寵物做家人，就算你之後同佢有幾親都好，一開頭個關係根本係強姦式奪取返來，佢只係做咗一隻取悅你，滿足你家庭需要，滿足你情感需要嘅奴隸，你只係用佢來填補你心裏面嘅一個窿，動物生出黎根本就唔係屬人既家，你間硬要佢加入你屋企根本係自私到仆街嘅行為 ！

人類根本唔應該養寵物，你要養寵物就唔好話自己有愛心仲要周圍貼相去炫耀，你就認你係強制侵入佢生命嘅不速之客做個真小人好過做偽君子

呢度都唔講嗰啲一邊話愛護動物令一邊係係度食牛食豬既人了

有好多寵物係野外生存唔到架

呢啲都係藉口
所謂物競天擇適者生存，佢哋喺野外都會進化出求生本能，就係因為虛偽既人類， 你哋班假大愛撚先搞到依家啲所謂「家寵」現變到無曬求生本能，邊度生生世世都要靠人類生活，生生世世都要做人類嘅奴隸「奴隸」，你呢班人仲唔認罪繼續助長養寵物呢個行為

緊本就係人類玩弄生命

留名睇人批鬥你

連登有班柒頭認為動物應該任由佢地係大自然生存, 唔應該養佢地,唔應該絕育......
大佬呀,香港都冇正常既自然環境比佢地生存, 地盤/車場狗做完野就唔理佢地, 越生越多, 又冇野食. 佢地既慘況大部分都人為架

冇錯，我只俾迫佢地陪我，迫佢地依賴我

令佢地一生都交付俾我

係野外生存唔係仲難咩

其實寵物原本就係比人類用黎搵食
而家唔洗做都有得食幾好
不過冇得扑野真係慘左d

對於好多品種既貓狗已經係

e.g. 茶杯、芝娃娃，零野外技能

長毛既狗同貓，係香港野外會熱死

寵物台=玩具台分部

樓主有佢道理
養動物既都有佢地既道理
但不過以呢d程度既文就想引戰會唔會渣左d

Agger 返去練多幾年先

love animals

垃圾引戰文
係咁而覆下你啦

樓主講得岩 人都一樣 其實可以喺大自然生活 只係資本主義迫死人要喺佢地嘅地嘅屋生存 剝奪哂人喺大自然生存嘅本能 迫你做佢地嘅奴隸 資本主義之下只係一層又一層嘅剝削 有錢佬玩9u 你就玩9隻狗

野外難生存喎,你又知隻狗鍾意空間多過溫飽

隻馬斷左腳，動物撚快D出黎批評馬會虐畜啦

正確嚟講狗係人類domestication同artificial selection嘅產物 冇人類係冇狗呢個概念

咁你去養車場狗囉，樣衰醜樣你又唔鍾意額，懶有有愛心，香港咁熱要拎啲雪橇金毛黎養
仲喺度扮嘢

你要養寵物就唔好話自己有愛心，兩樣嘢根本有衝突。
同注重身體健康又要食煙一樣

食煙都不但只 仲要做火車頭

駁唔到

你覺得佢可愛得意，就要迫佢同你一齊住
所有野都係你一廂情願

好多窮人都生存唔到，你唔捉佢返屋企養？